小心匪諜就在你身邊-----疑似在英內鬼被捕

中國諜影 英國軍情六處前僱員疑似出賣情報被調查

據英國一名政府官員透露，曾經供職於英國情報機構軍情六處（MI6）的英國商人弗雷澤·卡邁倫（Fraser Cameron) 因為向中國臥底間諜出售情報指稱被調查。

弗雷澤·卡邁倫現在經營智庫歐亞中心（EU-Asia Centre），被懷疑將有關歐盟的敏感情報交給兩名中國間諜。而這兩名中國間諜的公開身份是駐布魯塞爾的記者。

弗雷澤·卡邁倫還被指因這些情報獲得報酬數以千計歐元。不過，他向英國《泰晤士報》表示，所有這些指稱「荒謬」。

弗雷澤·卡邁倫1976-1991年曾任職於英國秘密情報機構軍情六處。他表示，自己現在根本接觸不到「任何機密保密情報」。

還曾供職於英國外交部和歐洲委員會的弗雷澤·卡邁倫另外向美國《政客》雜誌（Politico）表示，所有指稱都「毫無根據」，表示自己「因為歐亞中心的工作職責與中國有廣泛的聯繫，他們中的有些人可能會有雙重身份」。

一個要求匿名的英國政府官員告訴BBC說，對弗雷澤·卡邁倫的調查由英國和比利時情報機關聯合進行了相當一段時間，並稱調查最近幾個月取得了突破進展。

歐洲領導人就香港西藏新疆問題全面向習近平施壓
間諜遊戲：中國的全球網絡
華為被「五眼」情報聯盟視作威脅 面臨抵制
疫情中激化的中美矛盾與倍增的歐洲選邊站隊壓力
這名官員說，這一合作是很好的範例顯示英國情報機關與歐洲伙伴國家之間的緊密關係。

BBC安全事務記者弗蘭克·加德納（Frank Gardner）說，對中國在歐洲秘密收集情報的程度，擔心越來越大，其中包括歐盟與英國就脫歐的敏感談判。

據英國《金融時報》引述比利時國家安全部門表示，卡邁倫被指稱的出售情報行為，對設在比利時首都的歐洲各機構「顯然構成威脅」。

據報道，對卡邁倫的調查由比利時聯邦檢控部門進行。